\documentclass[
	paper=a4,
	fromalign=right,
	%fromphone=true,
	%fromfax=true,
	fromemail=true,
	%fromurl=true,
	%fromlogo=true,
	fromrule=true
]{scrlttr2}

% following two packages for encoding (Umlaute)
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[ngerman]{babel}
%\usepackage{graphicx}

\setkomavar{fromname}{Philipp Harnisch}
\setkomavar{fromaddress}{Huronseestraße 74\\ 10319 Berlin}
\setkomavar{signature}{P. Harnisch}
%\setkomavar{fromphone}{01337 6077}
%\setkomavar{fromfax}{0337 1337}
\setkomavar{fromemail}{p.harnisch.privat@gmail.com}
%\setkomavar{fromurl}{https://www.ozuun.com}
%\setkomavar{fromlogo}{\includgraphics{<Dateiangabe>}}

\makeatletter  % Befehle mit @ möglich machen \@ifclassloaded{scrlttr2}{%
\let\myletter\letter  % merke \letter unter anderem Namen
\let\myendletter\endletter  % merke \letter unter anderem Namen
\renewenvironment{letter}[1]{% jetzt kann letter auf der Basis
	% von myletter umdefiniert werden
	\begin{myletter}{#1}
		\flushleft          % Flattersatz linksbündig
		\parskip5pt         % zus. Abstand zwischen Absätzen 5pt
	}{%
	\end{myletter}
}{%
% ansonsten nichts tun
}
\makeatother  % Befehle mit @ unmöglich machen

\begin{document}
	\begin{letter}{
				Ernst \& Young GmbH Wirtschaftsprüfungsgesellschaft\\
				Personalabteilung\\
				%Carnotstraße 4\\[2mm]
				%10587 Berlin
		}
		\opening{Sehr geehrte Damen und Herren,}
		
		% Fällt durch Umdefinieren der letter-Umgebung oben weg
		%\flushleft\parskip5pt % Flattersatz mit vertikalen Absatz-Abständen
		
		hiermit bewerbe ich mich auf die Position zum \glqq{}Werkstudent (w/m/d) Data Science - Tax Technology and Transformation\grqq{} in Berlin zum nächstmöglichen Zeitpunkt. Ich fand die Ausschreibung dazu auf der Jobbörse StepStone.

		Ich absolvierte dieses Jahr in Aachen mein duales Studium mit IHK-Abschluss als Mathematisch-technischer Softwareentwickler und dem Bachelorabschluss Scientific Programming. Nun befinde ich mich im ersten Semester des Informatik-Studiums an der Humboldt-Universität zu Berlin. Neben meines Studiums würde ich sehr gerne weitere Erfahrungen in der Praxis machen, bevorzugt im Machine-Learning- und Data-Science-Bereich. Perfekt wären für mich möglichst flexible Arbeitszeiten, im Idealfall würde ich ein bis zwei Tage pro Woche arbeiten.
		
		Meine Stärken im Kontext dieser Stelle sind neben einem abgeschlossenem Grundstudium im Informatik-Bereich, ein ausgeprägtes Interesse für maschinelles Lernen sowie erste Erfahrungen im Umgang mit TensorFlow (Python).
		
		%Anbei sind mein Lebenslauf sowie Bachelor- und Ausbildungszeugnis.% die Zeugnisse der bereits erwähnten Qualifikationen.

		Sehr freue ich mich auf einen zeitnahen positiven Bescheid von Ihnen für ein Vorstellungsgespräch in Ihrem Hause.
		
		\closing{Mit freundlichem Gruß}
		
		%\ps{Postskriptum}
		
		%\cc{Verteiler}
		
		\encl{Lebenslauf, Bachelorzeugnis, IHK-Zeugnis, Ausbildungszeugnis, Fachhochschulzeugnis}
		
		% Dieser Anhang-Stil ist alternativ zu dem mit \encl erstellten zu verwenden und entspricht einer Norm
		%\noindent % keine Einrückung
		%\textbf{Anlagen}\\
		%Lebenslauf\\
		%IHK-Abschlusszeugnis\\
		%Bachelorzeugnis
		
	\end{letter}
\end{document}